（神預言系列）黃色經濟根本有極限

所謂黃色經濟，只係前期有少許衝擊，但實際對成個社會營商政治取態唔會有根本性轉變。

第一：大家以為黃對藍，一開始就係錯，藍只係紅衍生。衣食住行，所謂黃店，佔有率有幾多？根本香港市場壟斷非常嚴重，所有大財團就算唔親中，都唔會敵對中共。係香港生活就一定牽涉紅店，你想避都唔得，就連你飲水都係紅。

第二：政府會俾黃店生存？依家有效，因為政府未有時間清算。到日後，你估黃店會生存到？有錢大財團都要歸邊，睇國泰同黨鐵最好例子。何況你小本經營。

從宏觀角度，全世界商家，財團都係親共，就算美國營商既公司都係，更何況香港？

唔係叫你唔搞黃色經濟，但要清楚利弊，唔好盲目吹捧，任何野過於造神就一定失敗。

遇左俾人話我，沒所謂，我既post係用黎第時應驗，攞出黎笑你地班人。

我既錢 鍾意幫襯邊間咪邊間
拉

言下之意，你無法解答我提出觀點

未怕過政府會清算，大家夠團結政府就撐唔到清算果日。

光復香港，時代革命

前行是希望，後退是懸崖

你唔好唔記得香港仲有個名
Lee Ka Shing's Special Administrative Region， 黃子華

搞黃店班人傻到覺得香港仲可以有營商自由

點解全球商人都怕咗中國人??因為人哋一早建立咗紅色經濟圈,再唔將黃色經濟圈擴大到全球就好難贏

唔覺得有咩驚人觀點
做左先知咩結果
你的恥笑唔重要

所以有裝修

如果佢用曱甴封黃店呢？

唔係潑你冷水，只係想大家諗遠啲

做左先講啦
咩都未做講經咩

你帶出一個重點，依場抗爭輸贏決定一切，黃色經濟影響力有限，因為影響唔到壟斷左成個市場大財團

未試半步就吹失敗
31萬id + p牌
好有說服力
拉

不合運作係要方方面面都要一齊做先得架

咁你有咩建議

件事客觀分析在於係咪p牌？
你先有說服力
仲有我沒話唔做，只係做還做都要分析諗遠啲長遠有咩對策，不過算鐘意又見步行步

佢除非啲曱甴個個都得閒唔洗應付我地既手足

如果唔係佢邊有咁多人手去攪咁多黃店

當佢啲曱甴真係咁得閒，咁姐係都代表我地輸左

黃店同手足既關係係唇亡齒寒

贏就一齊贏，輸就一齊輸

救民間食店 你理得我地

水能載舟 亦能覆舟
古人金句

我相信勝利永遠歸於人民
世界各國民主路都唔係容易
只係中國行得比較遲

樓豬好神
聽日即刻去幫襯360美心當係贖罪先

所以你有冇咩建議

難做唔代表唔做
理想形態就係用更大既財力去經濟戰呢D紅色資本

所以先有攬炒去打擊資本階級
所以先有黃懲罰去令我地經濟圈變大
如果龍門冰室變到好似美心咁大既巨頭 個個香港人都食?
如果光時可以變到百佳惠康咁大?

諗多少少好唔好? 到時就係D藍絲含撚買黃店

萬事起頭難

黃色經濟可以做，但唔需要神化，只係抗爭其中一個手段，而唔係主要，要全面考慮任何問題，避免落差太大。好多時行動，想法太完美，而唔去考慮問題存在，當出左問題，付出左代價先反省討論，次次都係咁，其實大家沒幾多成本可以錯左再改，依個觀念好重要，先培養好抗爭心態，唔好阿q精神，學習接受意見，唔好避重就輕，見步行步，就算見步行步，都可以諗清先行。避免過分倚賴單一手段

黃色供應鏈 ?

樓主你係咪陳雲果種人格的人? 人生用處就係放不同預言, 然後中左就講"我都話左架啦"之類?

所謂黃色經濟圈, 就係製造一個接納幫助我地的經濟系統. 你變成講"因為佢唔可以完全自給自足所以必定失敗". 但歐盟都要從俄國輸入天然氣, 咁係咪歐盟又必然失敗?

黃色經濟圈根本同藍店無關, 而係同黃店有關. 我地唔係要打擊對手, 而係要幫助自己人. 在你嘴UPUP之前, 其實中共自古以來都用"紅色經濟圈"打擊異己. 我地個黃圈只係為左對抗呢種壓力.

雖然我明白你係果種"唔會贏所以請立刻投降"呢種思維的人, 但我都要講, 你咁諗好蠢.

每項都有利弊, 如果單純係數字 生意 你可以慢慢度
但係社會入面動態 你無得量化, 你亦未必知道個cash flow實際有幾大

你就算要講清算, 1年後 2年後 5年後 10年段 會清算你,
咁你係咪唔打算試?

咩前期有些少衝擊? 我都唔明你咩邏輯, 經濟圈係慢慢RUN上黎
對藍店既衝擊係大大加大
你講前期有些少衝擊, 係因為你心目中已經預計經濟圈只有3分鐘熱度

你潛意識入面一早已經訂明左呢個PLAN會失敗 行唔通

客觀分析?

一定有用
唔係叫你全黃
幫襯藍店 搭mtr無可避免
但例如咩佳寶 賣d壞野
電話咪用支那移動小米好難？
加埋裝修吉野家都半收皮
減到d飯25蚊
d租好撚貴架

你有認真睇我post？我話唔好神化等於叫人唔好做？而且你打一大堆野用國與國比較，但香港係附屬地區，你前題建基於香港有自治權。人民有權拒絕壟斷市場

反而我同你睇法係完全相反，黃色經濟圈唔係可以做係必定要做，神化一語亦唔合適，只係可選擇既情況下一定要選擇黃店，因為黃店同前線之間亦有環環相扣不可分割關係。
如果大家唔係有all in既心理準備，跟本就行唔到今日，去到今日都可以話騎虎難下，半步都不能退，任位崗位退半步都好，都會產生骨牌效應，令運動失敗，期後被清算。

因為仲未有革命性改變發生

等多半年左右估計有改變

你話唔得 你要提出架bo

大家都係諗到咩就做咩

我地冇你咁有智慧

你咁勁就由你提出 大家執行啦好嗎

屌你今晚咁多post係咁吹風, 做乜野都話無用
屌個活動完結啦, 大家可以照常生活

你提出觀點係假設經濟係唔會受政治因素影響，唔會有黑警掃場。

個P牌樓主 重講得出口話只係前期會有些少衝擊
明顯地 佢有預設立場, 就係佢已經假定左個PLAN行唔通
又或者佢根本就唔明個經濟圈做乜柒

又要係度話客觀分析
又唔撚係客觀啵

唔知點解呢條友講野硬係覺得同之前
係咁講pos and cons果條三毛既感覺一撚樣

不推文

成個抗議，我有提出勇武同和理可以做既野，你睇返我post

你呢家講乜撚野黑警掃場

所謂黃色經濟，只係前期有少許衝擊，但實際對成個社會營商政治取態唔會有根本性轉變。

得果些少衝擊, 有需要搞咩? 你搞得姐係衝擊唔細啦?

就係小本經營政府先理鳩得你
但你想發大黎做一定係奶共

而家可以話食住由美國帶頭反中共經濟，
其他國家相信會有反中既趨勢，
加上大陸經濟急劇下降中，
所以唔使咁悲觀既

真係有班人好萌塞，同你講面對問題，就當無用，永遠唔洗提出問題，有問題就係反對，就係認為冇用。

起底 5毛 拉

你呢家只不過係想做一名預言家
你只係提出問題, 無嘗試提出降決方案
而且你第一句說話已經有既定立場, 然後同人講客觀分析

好啦, 咁客觀分析完啦啵
知道問題所在既你, 你有冇PLAN呀

blocked
最少付出既野都唔做仲講乜撚

最好起我底，睇下我之前講既野有幾中，一早講無黨鐵，無交通咪搞過海，無人理，話人多畫面靚，到抄左，拉左大量手足，班集中撚縮撚到唔知去咗邊。之後個個就話落區快閃好

直接啲講，佢係叫大家唔好諗住一定贏，all in完黃色經濟圈，一輸就無退路，會影響埋自己，

但事實係all in唔一定贏，唔all in就一定會輸，

一輸唔洗諗就會被清算。

想無風險咁贏既話，我只能夠講，世上無咁多著數

我係因現在情況得出結論，而唔係結論而推斷情況。

I agree with what you're saying.

but I think, because the big corporates they have a lot of small restaurants and all.

I think we can start from the bottom, like for food we can buy from yellow, now maxim's restaurant n shop are negatively affected so I think its feasible but will take longer time to show its effects

你都ON撚9
你呢句野

所謂黃色經濟，只係前期有少許衝擊，但實際對成個社會營商政治取態唔會有根本性轉變。

呢個論點 點黎架? 依你咁講係姐係呢家既情況黎?
RUN都未RUN得到, 就有結論啦? 你坐時光機黎既?

太好你可以心平氣和同我傾，我覺得行動all in無問題，但心態唔可以，太過造神，會變成盲目，依種心態，對長期抗爭無用，只會令人落差大，情緒波動大